社工檢彈殻交還遭警告非法

警方在8月5日於荃灣城門道施放多枚催淚彈驅趕示威者，當中至少13枚射進同在城門道的明愛賽馬會荃灣服務樓。今日（16日）反送中社福聯席在明愛荃灣服務樓舉行快閃集會，控訴警方濫用化學武器，並將一枚在大樓內檢到的催淚彈殻交給警方，惟警方指檢有彈殻是非法，接過彈殻後將社工的資料登記下來。
8月5日有市民響應全港三罷，當中有示威者在下午包圍荃灣警署，部分人前往城門道的新界南總區總部及行動基地，警方在城門道施放多枚催淚彈。
至少13枚催淚彈射進位對面的明愛賽馬會荃灣服務樓，更有催淚彈在大樓的平台玻璃窗燃燒；大樓內有長者中心，部分人因行動不便等未能撤離，吸入濃煙後感不適。
反送中社福聯席今午1時在明愛賽馬會荃灣服務樓門外舉行快閃集會，約有50名社工及市民參與。他們將其中一枚在大樓內檢獲的催淚彈殻，交還至對面的新界南總區總部及行動基地。
基地內的警員戴上頭盔及長盾戒備，一名警長出來了解後，向成員倫智偉表示檢有彈殻是非法行為。事件引起參與社工不滿，質疑若社工自行清理是非法，為何警方不主動派員處理。
倫智偉堅持向警方交還彈殻，另一名警長出來以證物袋接過彈殻後速忙返回基地內，並由另一名警員登記下倫的資料。
會否擔心被檢控？倫智偉明言是警方將催淚彈射向社福機構有問題在先，不擔心會被警方檢控。一行人其後在基地門口放下標語後和平散去。
反送中社福聯席成員黃可青補充指，8月5日當日共有119名有照顧需要的長者在明愛賽馬會荃灣服務樓內，由於催淚彈的化學粒子可以在空間存留近一年時間，故無法想像長者其後所受的身體影響。黃希望警方要保持克制、不要濫用武力。
今日的快閃集會，反送中社福聯席曾邀請荃灣區社署的福利專員馬秀貞出席，希望可以與他們一同向警方表達擔憂、不滿及訴求，但馬未有到場，他們感到失望更不排除下周會快閃社署以表不滿。

你班黑警真係on撚9
你試下告鳩社工吖

清潔姐姐咪唔清得

13 粒

[相似的歷史] 今日台灣，明日香港。台灣由獨裁到民主40年

節錄：

台灣歷史：
荒島>日本現代化殖民>民間好感>劣化民國接管>本地人成二等居民>民主化
香港歷史：
荒島>英國現代化殖民>民間好感>劣化中共接管>本地人成二等居民>？？？

228事件 = 雨傘革命
雷震事件 = 梁天琦&民族黨
中壢事件 = 2019區選／2020立法會
美麗島事件 = 反送中 光復香港

台灣解嚴 = 真雙普選

「今日台灣，明日香港」

你話呢班狗邊抵可憐，俾人打撚死都唔抵可憐

以後見到，打1823

“彈藥” (ammunition)指 ——
(f)
任何炮彈殼或槍彈殼，
但不包括 ——
(i)
只能作滅火用的手榴彈；
(ii)
只用作私人、住戶或辦公室裝飾用品的射彈、子彈或投射物、已使用的或空的炮彈殼或槍彈殼，或只作此用的構成(a)、(b)、(c)、(d)或(e)段所指的彈藥的某件物品的並非屬射彈、子彈或投射物的部分； (由2000年第14號第2條代替)
除非此等物件已憑藉(e)段所提述的規例得以包括在內，則屬例外； (由2000年第14號第2條修訂)

係非法就直接拉咗啦

痴撚線，射入人地私人地方，仲要話人犯法？
警察死全家